陶傑奶野！「鑽石公主號」與第14名確診患者郵輪行程吻合

【「鑽石公主號」與第14名確診患者郵輪行程吻合】

本港第14宗新型冠狀病毒感染確診個案是一名80歲住在葵涌邨綠葵樓的男子，衞生防護中心表示，他於1月10日經羅湖口岸到內地逗留數小時，17日乘飛機由香港到日本東京，20日在橫濱上船坐郵輪，25日抵達香港啟德郵輪碼頭。衞生防護中心的新聞稿，並無公布這名確診患者乘坐的航班及郵輪資料。

翻查啟德碼頭網頁資料，1月25日停靠在啟德郵輪碼頭有兩艘郵輪，分別是「鑽石公主號」及「挪威翡翠號」。「鑽石公主號」是1月20日在日本東京出發，25日抵達香港，與確診患者的行程吻合。

衞生防護中心說，這名患者過往健康良好，與太太同住，早前與兩名女兒到日本旅行。他在1月19日起咳嗽，同月30日起發燒，同日到明愛醫院急症室求醫，其後接受隔離，已轉送瑪嘉烈醫院進一步治療，目前情況穩定。初步調查顯示，他在潛伏期內沒有到醫療機構、濕街市或海鮮市場，亦無接觸野生動物。

（圖片來源：Crew Center 網頁截圖）

#香港電台 #港台電視31 #十點半新聞天地 #新型冠狀病毒 #郵輪 #鑽石公主號

關陶傑咩事？

呢篇？

點解忍唔住笑

19

屌笑撚左
19仲好撚大聲撚狗話自己坐遊輪食花生睇班生番點仆街
原來有隻生番係正船到

陶氏一家
童星監製
鮑Sir
馮同學
沈教授
夢翁

笑

19同蕭生幾大分別

後晚無光明頂了

"上郵輪之前，要做功課，了解乘客成份。「鑽石公主」號以日本中產為主，西洋客若干，香港遊客少量，見此Profiling，可知文明指數有保障，噪音在可控範圍，放下心頭大石。"

今舖真係開口中要遙距直播

抽水抽埋飛沫點算

屌好撚慘才子使唔使自我隔離十四日先

登上郵輪「鑽石公主」號，與大批日本公民混在一起，在潔淨的空氣中，歡欣向鹿兒島出發。

始終最係走唔甩，自投羅網！智者千慮，必有一失！

一見到隻船名名就諗起19

19 沾沾自喜之時，死亡卻早已靜悄悄地來臨！

撚狗反比撚

睇個老坑既背景
9成都係佢老婆探親奶野

天妒英才

19咁都中伏
我都好記得佢上郵輪食拉麵去日本
點知佢咁都中招

19會唔會係隔離營開直播抽水?

雖然係同路人但都好想笑

好諷刺

可以去美孚陪隨饒宗頤

佢上到去就說明冇保障

佢地都會同人接觸
幾何級數咁上

有人想收光明頂皮好耐架啦，估唔到用到呢招咁絕

雖然係手足但真係忍唔到笑

好笑

屌19返嚟仲要做咗3晚節目
成個商台係咪要消毒

原來最危險嘅地方，真係最安全！

唔好啦掛

商台記者再播埋去市民
頂

光明頂可以phonein架嘛

香港遊客少量

隔離營做直播

有時都會聽19吹水
希望佢冇事啦

咁都中
真係好撚癲

回力標

尋晚仲話去台灣skype 直播光明頂

葵涌邨都幾多生番 呢鋪仆街真係

直情可以考慮拍翻一套戲，由 19 自編自導自演。

lm

真•抽水

笑撚左

唔爭氣笑咗
19你唔好有事，係隔離營都可以繼續抽水

唔好呀。。光明頂個個主持都係我偶像

笑死
仲大大聲

已經有人去佢 facebook 留言：

事不關己 沾沾自喜

他於1月10日經羅湖口岸到內地逗留數小時
冇去武漢淨系逗留幾個鐘都奶嘢

頭幾分鐘

光明頂聽眾揮手區

仲開唔開到咪

成個電台要shut down

四大才子一鋪搞掂

患者響船上同個女講：咦？依個未就係才子陶傑？
佢屋企人：係喎，係佢喎，估唔到會響船上撞到佢

患者走近19 : 呀陶生，可唔可以同我地簽個名咁？
19：無問題，你叫咩名呀？依度d日本野好好食喎

可憐的19就咁惹咗武漢肺炎

忍唔住笑

真係天意弄人
仲串到一早係日本入定好多口罩

濕鳩

真係咩都俾佢開口中
上次老解出黎中晒

幾時都要正面啲睇，What doesn't kill you makes you stronger!

this is the smell, the most authentic smell of our motherland~oh comon

雖然陶傑算係手足
但望住佢回力鏢中自己真係好撚好笑

其實咁樣好多人已經奶左野
仲要係10號咁早 GG...

我諗船上/佢老婆個機會比較大

新年果時羅湖口岸好L 多人
香港而家到底有幾多個隱形病人。。。

好L多

估唔係咁樣導至香港社區爆發！

其實計返數
3到14日潛伏期 (大部份7日)
佢應該係1月16-26呢段時間奶野
最大機會就係1月23 到26
其實應該係船上/碼頭奶野多過羅湖

R.I.P.

愈講愈驚 diu 身邊唔少人近排都去過羅湖口岸。。
真心如果佢真係就咁停留都中招 佢一定唔係唯一一個。。。

但係佢同老婆及兩個女住，點解得佢一個確診

咁就大獲
船上咁多人中

獻上此詩作記念：

When I am dead, my dearest
BY CHRISTINA ROSSETTI

When I am dead, my dearest,
Sing no sad songs for me;
Plant thou no roses at my head,
Nor shady cypress tree:
Be the green grass above me
With showers and dewdrops wet;
And if thou wilt, remember,
And if thou wilt, forget.

I shall not see the shadows,
I shall not feel the rain;
I shall not hear the nightingale
Sing on, as if in pain:
And dreaming through the twilight
That doth not rise nor set,
Haply I may remember,
And haply may forget.

船上係咪少量香港人加大量日本人？。。

爆笑到成個mon都係飛沬

應該都有幾個大陸人咁啦

今次真係...

好想知佢會點講

又係強國累事
日本真係多得佢唔少

在潔淨的空氣中

鑽石公主號25號到港
唔知係咪終點站
但鬼有咁多日本人坐郵輪去香港咩

有不少冠狀病毒飛揚

佢地一定一齊行過關返香港 GG

真

今日在沖繩波之上見到鑽石公主號

老蕭: 悼念我的人渣朋友

大笑左

屌 忍唔住笑咗

人生嘅最大諷刺，一心遠去避瘟疫，但係又撞到正一正。

見明報有條友都上左船
係講有幾個講大陸話既年輕男子
which 呢個病好多年輕帶菌都係冇病徵

要包頭了

今鋪又要包頭啦

他在1月19日起咳嗽，同月30日起發燒

19號出現症狀，係咪呢個日期往前推算

以後請得邊個頂佢個位，請劉細良又唔會敢，沈旭輝你未必夠錢又未必得閒冇左19就會終結十幾年光明頂節目

一隻一隻離地維KOL

只病毒好似專門針對藍絲咁

屌

點估到日本出發都中

睇你點計
如果19號既就係多數返大陸果時中
但兩聲咳好正常姐老人家
但船上既各位就

黎老闆

沒事兒，才子都係隔離返十四日先啦

推到陶傑上水報平台

抽水抽中口水

佢要19日

沈教授
好人一生平安喎

陶傑1月23 蘋果日報講

“鑽石公主”號以日本中產為主，西洋客若干，香港遊客少量，見此概況，可知文明指數有保障，噪音在可控範圍，放下心頭大石。

GG

仲要兩個女都一齊去旅行

全世界都冇得避

避到上遊輪都避唔到

十九無事嗰。

10號中招30號先發燒，潛服期真係超長。。

死到臨頭唔駛驚自爆連登account，上水報平安please

近排個天玩回力鏢
藍絲黃絲都會食返擊拳

連登仔其實都幾🐷奶幾黑心，點講都好，十九算係香港啟蒙之星。你地唔識感恩仲要咁樣，就唔怪之得香港搞成咁囉。

架船上面仲有用患者接觸過既人
咁會唔會係船上彈黎彈上
之後落船又射到周圍都係？

國際事件黎

天性: 中意睇人仆街

好彩中既都係老坑
行動力唔高

唔會嗰，封關後，各國D感染數就會開始縮。

試吓廁紙包頭防疫

我聽到係架船冇人戴口罩...molamola

呢個故事教訓我哋，去到邊都要戴口罩

屌我今日睇完單嘢一直想搵返之前陶傑係咪坐同一架，不過搵到呢個POST FC咗

屌 好慘 但又好on9

唔知藍絲會有乜嘢講？

星期五晚19 才子係光明頂講咗，如果佢同其他主持瀬野，叫商台剪輯以前光明頂一樣中

衞生防護中心表示，新增個案是一名居於葵涌邨綠葵樓的80歲男患者，根據他提供的資料，他在上月10日經羅湖口岸到內地逗留數小時，之後在同月17日乘飛機由香港到日本東京，幾日後、即同月20日在橫濱上船坐郵輪，5日後抵達香港啟德郵輪碼頭。

中心指出，這名患者過往健康良好，與太太同住，早前與兩名女兒到日本旅行。他在上月19日起咳嗽，同月30日起發燒，同日到明愛醫院急症室求醫，其後接受隔離，已轉送瑪嘉烈醫院進一步治療，目前情況穩定。初步調查顯示，他在潛伏期內沒有到醫療機構、濕街市或海鮮市場，亦無接觸野生動物。
他在上月10日經羅湖口岸
到內地逗留數小時

六合彩都冇咁易中

光明頂要停十四日

叫撚完雞就中招

19 phone in 做節目嗰陣仲牙斬斬

Bob叔神預言

慘，光明頂要播鹹濕笑話了

上船用廁紙包好個頭呀嘛

人生最後一碗拉麵

直頭成個商台要停啦

遊輪係得生番同廢老先會做既野

郵輪啲中央冷氣嚟喎
19嚇到瀨屎未

原來日子是如此的潔淨太平、寧靜美好。

點會咁岩撞到正一正

笑死佢仲要好撚肯定無支那人係上邊咁

喺屋企，網上做囉

但病毒無水就會死。

笑咗會唔會落地獄

痴線

睇完新聞再睇19篇文
真係覺得好撚諷刺

唔係共官中民間都中

親愛的19，我哋唔係想睇你奶嘢，只係想睇，你寸咀後立刻差啲奶嘢，點樣再寸咀反駁連登仔

陶大宇點算

係支那人姐，人地歐美坐郵輪係高級野黎，上到去個個著到鐵達尼咁

成鳩日抽水，李鄭實捉佢入隔離營

未見過咁撚ON9既人

笑咗！陶生！

唔好笑
陶伯有事絕對係香港損失

我懷疑有d 中毒份子會專mark 人d 行程

條撚樣咁自私 點會
可能會用紙巾當口罩包頭

香港實會社區大爆發

佢仲話自己冇戴口罩

睇條死19抽水抽到仆街
好撚心涼

唔會
奶英犬黎
日落國家都奶

唔好有事呀陶生

應該生化武器人黎

有聲

死啦

個直播室 個咪 個耳筒

19好似重咳過一兩次

佢1自己都估唔到

又要準備喊

想睇佢點回應

慘
想聽光明頭

反而諗日本會唔會咁奶野
大批公民被一隻生番傳染

燈神

19今次俾隻強國狗玩死

唔好阿

才子慘慘豬

學689條仆街講:有時真係忍唔住笑!

19冇俾六大派攻入光明頂
反而自己奶咗Wars

「鑽石公主」號以日本中產為主，西洋客若干，香港遊客少量，見此Profiling，可知文明指數有保障，噪音在可控範圍，放下心頭大石。

推

捉鳩佢去隔離營未

衞生防護中心已就嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病個案設立熱線電話，電話號碼：2125 1122。熱線於一月二十三日起上午八時至晚上九時運作，接聽市民查詢。

19一唔係香港真係出大事
法西斯要頂住

19: 哎也又中, 你估我想成日中架咩 你比我錯一次咁多啦 ！

個病人佢唔係15號去過聯合骨科？ 會唔會當時中咗

隔籬屋入面有光明頂聽
咁唔使悶喇

Bob叔： Am i a joke to you？

支那病毒無處不在

笑了

勁撚過燒山

琴日聽新聞都諗到陶生可以奶野
希望無事

如果有咩唔舒服記住睇下有無野要去報失

燈到
以後點笑腦燒

傻閪

>>他於1月10日經羅湖口岸到內地逗留數小時

上左去起機？

19:「吓，唔係掛？」

bob叔已經提大家咪撚搭郵輪依排

有冇得舉報佢

星期五都聽到佢有啲病

正啊

人黎 ，麻煩經典重温兩日前既光明頂
一路聽十九 沾沾自喜講文明世界
一路同湖北佬共處一艙

根本無地方係安全，無謂笑9人

19講四大天王無自己份

我係佢一定大叫WTF

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

我要真雙普選

仆街
唔怪得佢琴日係ifc行街冇戴口罩
我講大話死全家

笑撚死我

佢笑鮑偉聰同賤民搶口罩
佢仲大大聲話船上冇人戴口罩

森美

正苦有冇講架船d人要點做

哈哈

潔淨的空氣！

隻船好多人奶左野啦 陶生係節目親證冇人理隻病毒 個個正常social

而陶傑則以短訊回覆《蘋果》，承認曾與確診患者同船：「是，不過不同層，冇不適。」有否自我隔離？他說：「正式查找指引。要隔離的應該是近距離有接觸者。不過一架船有三千人。如果要隔離的話，那個人住的葵青成個屋邨的居民恐怕都要。不必過度恐慌。」

從文字睇出佢恐慌緊

日日係到抽水 呢加又叫人唔好過度恐慌

揸筆既同人講
點先隔離
點先唔洗
同船無人帶口罩
比啲警覺性喇

悲傷的五個階段：
否認／隔離（Denial & Isolation）＞憤怒（Anger）＞討價還價（Bargaining）＞沮喪（Depression）＞接受（Acceptance）

陶傑依家處於階段一

佢fb出左post

才子都即刻有回應

郵輪有三千七百人，雖然大部份為日本人，少量香港人，果然發現一名報稱行前曾經去過深圳的香港葵涌邨八十歲老翁在同一條船已經確診。

至今離登船十三日，離登岸香港八日，我和船上其他認識的朋友沒有一個有症狀或不適。我不擔心，但盡量少出外。多謝各位關心。

「同一個世界，同一個武肺」，雖然已查明那位高齡病者及其家人在船上五日所住艙房是另一層，不必過度恐慌，但尚不肯封關的香港又是何等脆弱。這艘郵輪之上大多數是日本乘客，船快將回抵東京，希望船上人人平安。

淆緊底？

見不到，聽不見，不就等同不存在了嗎？「鑽石公主」號在暮色中航行。

在船上19大大力呼吸自由新鮮的空氣，不遠處卻有一個80歲老翁模仿鐵達尼號在吐口水

好好笑，咁都中

Push

呢單仲柒過感冒童

rip

傳染性高到仆街 睇小隻病毒

日本人大鑊

自我隔離幾日，應該冇事。

smartass冇用
大把錢冇用
名氣冇用
仲唔一齊罷工

罷工救港
一齊罷
冇口罩唔好返工

沒事兒

整個商台都因為才子 有機會被感染

日防夜防，支蛆難防

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

一出公海，網絡訊號消失，武肺的訊息，連同那許多呼天搶地的恐慌喧嘩，通通都不見了。

屌，睇完佢篇嘢我真係笑撚咗！

係D老野先咁鍾意坐遊輪

19呢個數字唔通代表緊係第19個......

郵輪用中央空調
點同普通屋村

風頭火勢就唔好四圍去啦唔該，唔顧自己都顧吓人啦

因為坐遊輪真係舒服